\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{fancybox}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{bordeaux}{RGB}{128,0,32}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multicol}


\usepackage{wasysym}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\color{myred!70}\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\color{myblue!70}\normalfont\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\color{mygreen!70}\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

\renewcommand{\thesection}{\Roman{section} -}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}

\geometry{%
	a4paper,
	twoside, % Enable two-sided mode
	body={183.5mm,265mm},  % 195mm (original) - 11.5mm (increase) = 183.5mm
	inner=20mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=15mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Éléments de géométrie \\ Fiche leçon}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\usepackage{ccicons}
\lfoot{\ccby}

\setstretch{1}

\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
	\begin{minipage}{0.85\textwidth}
		\begin{center}
			\setlength{\fboxsep}{2mm} % définir l'écart
			\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
			\textcolor{bordeaux}{\fcolorbox{bordeaux}{white}{\LARGE{\textbf{Éléments de géométrie - Leçon}}}}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.1\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{LogoGeom.pdf}
	\end{minipage}
	
	\section{Vocabulaire de base en géométrie}
	
	\subsection{Droite, demi-droite et segment}
	
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Vocabulaire}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing
				\begin{itemize}[label=\textbullet]
					\item Le \textbf{segment} ayant pour extrémité le point $A$ et le point $B$ se note : \makebox[2cm]\dotfill{}.
					\item La \textbf{droite} qui passe par les points $A$ et $B$ se note : \makebox[2cm]\dotfill{}.
					\item La \textbf{demi-droite} ayant pour origine $A$ et passant par le point $B$ se note : \makebox[2cm]\dotfill{}.
					\item Quand un point $A$ \textbf{appartient} à une droite $(d)$, on note : \makebox[2cm]\dotfill{}. \\ Et lorsqu'un point $B$ \textbf{n'appartient pas} à cette droite $(d)$ on note : \makebox[2cm]\dotfill{}.
				\end{itemize}
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemples :}}\end{center}
		
		\begin{center}
			\ovalbox{
				\begin{minipage}{0.9\textwidth}
					\vspace{1.75cm}
					\dotfill \medskip
			\end{minipage}}
			\smallskip
			
			\ovalbox{
				\begin{minipage}{0.9\textwidth}
					\vspace{1.75cm}
					\dotfill \medskip
			\end{minipage}}
			\smallskip
			
			\ovalbox{
				\begin{minipage}{0.9\textwidth}
					\vspace{1.75cm}
					\dotfill \medskip
			\end{minipage}}
			\smallskip
			
			
			\ovalbox{
				\begin{minipage}{0.9\textwidth}
					\vspace{1.75cm}
					\dotfill \medskip
			\end{minipage}}
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\subsection{Points alignés}
	
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing Trois points sont \textbf{alignés} lorsqu'ils appartiennent à la même \makebox[3cm]{\dotfill}.\medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}
			\smallskip
			
			\begin{tikzpicture}
				% Axe horizontal
				\draw[-, line width=1pt] (1,0.2) -- (9,1.8);
				
				% Croix pour le point A
				\draw[line width=1pt] (8,1.6) -- ++(-0.1,-0.1);
				\draw[line width=1pt] (8,1.6) -- ++(0.1,0.1);
				\draw[line width=1pt] (8,1.6) -- ++(-0.1,0.1);
				\draw[line width=1pt] (8,1.6) -- ++(0.1,-0.1);
				
				% Croix pour le point B
				\draw[line width=1pt] (6,1.2) -- ++(-0.1,-0.1);
				\draw[line width=1pt] (6,1.2) -- ++(0.1,0.1);
				\draw[line width=1pt] (6,1.2) -- ++(-0.1,0.1);
				\draw[line width=1pt] (6,1.2) -- ++(0.1,-0.1);
				
				% Croix pour le point C
				\draw[line width=1pt] (2,0.4) -- ++(-0.1,-0.1);
				\draw[line width=1pt] (2,0.4) -- ++(0.1,0.1);
				\draw[line width=1pt] (2,0.4) -- ++(-0.1,0.1);
				\draw[line width=1pt] (2,0.4) -- ++(0.1,-0.1);
				
				\draw (8,1.4) node[below] {$A$};
				\draw (6,1) node[below] {$B$};
				\draw (2,0.2) node[below] {$C$};
				
				
			\end{tikzpicture}
			\bigskip
			
			\dotfill
		\end{center}
		
	\end{minipage}
	
	\section{Droites sécantes}
	
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing Deux droites sont dites \textbf{sécantes} lorsqu'elles se coupent en un \makebox[3cm]{\dotfill}. Ce point est appelé \makebox[3cm]{\dotfill} \makebox[5cm]{\dotfill}.~\medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}
			\smallskip
			
			\begin{tikzpicture}
				% Axe horizontal
				\draw[-, line width=1pt] (1,8.8) -- (7.5,7.5);
				\draw[-, line width=1pt] (2,6.8) -- (7.5,9);
				
				\draw (5,8) node[below] {$I$};
				\draw (1,8.7) node[below] {$(d)$};
				\draw (2.1,6.9) node[above] {$(d')$};
			\end{tikzpicture}
			\bigskip
			
			\dotfill
		\end{center}
		
	\end{minipage}
	\begin{comment}
		\bigskip
		
		\begin{minipage}{0.5\textwidth}
			\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
			\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
					\medskip \doublespacing Deux droites sont dites \textbf{perpendiculaire} lorsqu'elles se coupent en formant un \makebox[3cm]{\dotfill} \makebox[3cm]{\dotfill}. \\ Cet angle a une mesure de \makebox[2cm]{\dotfill} \medskip.
			\end{minipage}}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
			\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}
				
				\begin{tikzpicture}
					% Axe horizontal
					\draw[-, line width=1pt] (2,10) -- (8,8.5);
					\draw[-, line width=1pt] (5.7,7.8) -- (6.2,9.8);
					
					\draw (2.2,9.9) node[below] {$(d)$};
					\draw (5.3,7.8) node[above] {$(d')$};
				\end{tikzpicture}
				\medskip
				
				\dotfill
			\end{center}
		\end{minipage}
		
		\subsection{Droites parallèles}}
\end{comment}

\end{document}
